\begin{task}{22.34}
  Выяснить, можно ли найти однородную систему уравнений, для которой указанные
  системы векторов являются двумя её фундаментальными системами решений.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y_1 = (1, 0, 0, 0)^{T},  \\
      &
      y_2 = (1, 1, 0, 0)^{T},  \\
      &
      y_3 = (1, 1, 1, 0)^{T}
    \end{aligned}
    \quad
    \text{и}
    \quad
    \begin{aligned}
      &
      z_1 = (0, 0, 0, 1)^{T},  \\
      &
      z_2 = (0, 0, 1, 1)^{T},  \\
      &
      z_3 = (0, 1, 1, 1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & 0  & 0  \\
        1  & 1  & 0  & 0  \\
        1  & 1  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 1
      \end{bmatrix}
      \nsim
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & 0  & 0  \\
        1  & 1  & 0  & 0  \\
        1  & 1  & 1  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Векторы второй Ф.С.Р. линейно не выражаются через векторы первой Ф.С.Р. \\
  Такую однородную систему уравнений построить не получится.
\end{solution}
